% resumo em inglês
\begin{description}
	\item \centering{\fontsize{12}{1} \selectfont{\textbf{RESUMO}}}\\[1.5cm]
%\begin{otherlanguage*}{english}
\justify{Este trabalho apresenta um dos principais sistemas utilizado para gestão de operações comerciais e controle de execução de serviços do setor de Saneamento Básico Brasileiro, o sistema GSAN, com melhorias no que diz respeito ao Atendimento ao Público, resultado da padronização dos atendimentos de primeiro nível e automatização dos atendimentos dos serviços Obter 2ª via de Conta, Informar Falta de Água e Solicitar Restabelecimento da Ligação de Água, integrados a uma central de atendimento personalizada através da ferramenta Asterisk, que permite a utilização de voz sobre IP, além do uso convencional da telefonia pública como meio de comunicação com o cliente. Realizado para possibilitar a redução dos custos com atendimento ao cliente e pelo fato das empresas de saneamento serem altamente demandada pela população diariamente. Após o estudo aprofundado dos sistemas envolvidos, foi possível identificar uma forma de integrar as tecnologias de paradigmas diferentes, com a utilização de um \textit{Middleware} intermediário responsável pela comunicação via protocolo SOAP e a interface de comunicação AGI, respectivamente para interligar os sistemas GSAN e Asterisk.  Foram realizados experimentos sobre o produto gerado, após a aplicação dos diversos cenários de testes foi demostrado uma automatização dos processos burocráticos no registro de atendimentos que favorece a uma possível redução nos custos de atendimentos.
}\\[8pt]
%\begin{otherlanguage*}{english}
\textbf{Palavras-chaves}: GSAN. Asterisk. Call Center. Middleware. Saneamento Básico Brasileiro.
\end{description}